蘋論：建制派的偽善 高永文的無恥 - 盧峯

蘋論：建制派的偽善 高永文的無恥 - 盧峯

建制派搞的大會居然以「守護香港」為主題反映他們的無恥真是無敵。林鄭硬推的「送中法」明明是戕害香港法律保護網，損害香港制度特色及長遠利益的惡法，任何希望守護香港的人都該旗幟鮮明反對惡法，建制派在政府內有較大影響力更應該力勸林鄭臨崖勒馬，放棄通過惡法。可是，他們沒有力勸林鄭政府，反而死心塌地為惡法護航。

相關新聞：何君堯與白衣人握手讚「英雄」

為惡法護航 厚顏「守護香港」

六月九日百萬人大遊行後，建制派毫無悔意，繼續積極配合政府的立法時間表；準備恢復二讀那天，一眾建制派議員還像「人質」那樣集體被政府「保護」起來，以便隨時可回立法會通過惡法，而他們沒有半點猶豫或反抗。由此可見，建制派中人根本沒有半分守護香港之心，只懂助紂為虐，落井下石。

再說，近兩個月來民怨因送中惡法及林鄭的冥頑不靈而沸騰，警民衝突一再發生。建制派「要人」們若真想保護香港，就該敦促林鄭政府放棄以警察解決政治問題，積極承擔責任，回應市民的訴求。可他們非但沒有向林鄭施壓促使她與市民和解，倒是不斷為她護航，還經常把抗爭的市民誣為暴徒暴民，對警方濫用武力則視若無睹，甚至支持他們以濫權手段執法。這根本不是在保護香港，而是要把香港推向深淵。

有建制派人士在台上說，對一再發生衝突感到傷心，又說甚麼港人是一家沒理由不可以好好傾解決分歧。這番話出自他們口中實在教人怒火中燒。自二月林鄭推出惡法以來，市民、泛民議員、法律界本着有商有量的態度處理台灣殺人案，又提出各種不同的方法包括一次性引渡及日落條款等。建制派的反應都是一概不接受，一點商量的餘地也沒有，還利用扭曲的政制及議會優勢快刀斬亂麻般想通過政府的惡法，連確當程序包括法案委員會也廢除。換言之，沒商量的從來是建制派政團及議員。

但最侮辱市民智慧及令人最氣憤的是鐵桿「梁粉」、食衞局前局長高永文。在整個惡法爭議期間，高永文一直明哲保身，沒有盡力替林鄭政府推銷惡法，上一回撐警集會他也沒出席；今次則不僅高調撐場還站到台上發言，這除了向「阿爺」表忠外，也可能覺得現時林鄭勢弱（他跟林鄭向來不大咬弦），有機會提早下台或需要調整班子下放權力，讓他有機會捲土重來甚至更上一層樓，他自然額外肉緊。但他一開口說話就暴露了自己與民為敵的傾向。高永文在集會上極力反對成立獨立調查委員會調查事件，說甚麼會發出錯誤訊息令違法人士以為不用負責，並令警隊未來不敢執法。

謊稱執法受阻 拒獨立調查

然而，市民要求就送中惡法引起的政治危機成立獨立調查委員會不是單針對政府或警方，而是要全面調查今次危機，包括社會深層次矛盾、抗爭的觸發點、政府的角色、警隊的表現及責任、抗爭者的行為、社會各界反應等。調查將以找尋事實真相及吸取教訓為主，不涉及追究刑事或法律責任，也不會為個別人士的行為開脫。像這樣的獨立調查委員會怎麼可能會發出甚麼錯誤訊息？怎麼會令人覺得成立委員會就等同違法行為不受制裁！

事實上警方已拘捕過百名抗爭者，有的更被迅速起訴及提堂，高永文所謂擔心警隊不敢執法的情況根本不存在，不成立。他的言論反映他蔑視市民，把市民合理訴求當耳邊風，並且毫無意願解決當前政治危機，反而想借危機撈取更高權位！

內地三大官媒在建制派集會後立時同聲力撐集會，說它代表了主流民意。可看在市民眼中，這只顯示集會是北京一手一腳導演的政治騷。問題是一眾建制派表現出的則只有虛偽、無恥、假仁假義，既不敢直面政治現實，又不願切實解決當前危機。真想紓緩當前危機，避免矛盾衝突升溫，必須促使林鄭回應巿民昨天遊行提出的訴求，包括立即撤回惡法，切實承擔失誤責任，並成立獨立調查委員會檢視危機。不然，特區政府面對的將不僅是「抗爭之夏」，而是停不了的抗爭。

盧峯
周一至周六刊出

相關新聞：被鬧警黑合作 總督察兇市民

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (尊子)

我宣布「政警鄉黑」大合作，「黑警、黑鄉、黑社會」合稱「三黑」，必須追究「三黑」暴行